{
    "questions": [
        {
            "question": "Яка річка протікає через найбільшу кількість країн?",
            "answers": ["Дунай", "Ніл", "Амазонка", "Рейн"],
            "correct": "Дунай"
          
        },
      {
        "question": "Яка річка є найдовшою у світі?",
        "answers": ["Амазонка", "Міссісіпі", "Ніл", "Єнісей"],
        "correct": "Ніл"
      },
      {
        "question": "Як називається найвищий вулкан на Землі?",
        "answers": ["Етна", "Охос-дель-Саладо", "Фудзіяма", "Кіліманджаро"],
        "correct": "Охос-дель-Саладо"
      },
      {
        "question": "Яке море є найсолонішим на Землі?",
        "answers": ["Червоне море", "Каспійське море", "Мертве море", "Чорне море"],
        "correct": "Мертве море"
      },
      {
        "question": "Як називається найвища гора в Європі?",
        "answers": ["Монблан", "Ельбрус", "Гросглокнер", "Арарат"],
        "correct": "Ельбрус"
      },
      {
        "question": "Яка пустеля є найбільшою за площею у світі?",
        "answers": ["Калахарі", "Гобі", "Антарктична пустеля", "Сахара"],
        "correct": "Сахара"
      },
      {
        "question": "Яке місто є столицею Бразилії?",
        "answers": ["Ріо-де-Жанейро", "Сан-Паулу", "Бразиліа", "Сальвадор"],
        "correct": "Бразиліа"
      },
      {
        "question": "Який океан є найглибшим?",
        "answers": ["Індійський океан", "Тихий океан", "Атлантичний океан", "Північний Льодовитий океан"],
        "correct": "Тихий океан"
      },
      {
        "question": "На якому континенті знаходиться Кіліманджаро?",
        "answers": ["Африка", "Азія", "Південна Америка", "Європа"],
        "correct": "Африка"
      },
      {
        "question": "Який острів є найбільшим за площею?",
        "answers": ["Мадагаскар", "Гренландія", "Нова Гвінея", "Ісландія"],
        "correct": "Гренландія"
      },
      {
        "question": "Яка країна має найбільшу кількість населення у світі?",
        "answers": ["Індія", "Китай", "США", "Індонезія"],
        "correct": "Китай"
      },
      {
        "question": "Яке озеро є найбільшим за площею?",
        "answers": ["Каспійське море", "Байкал", "Вікторія", "Суперіор"],
        "correct": "Каспійське море"
      },
      {
        "question": "Яка країна має найдовшу берегову лінію у світі?",
        "answers": ["Австралія", "Норвегія", "Канада", "Індонезія"],
        "correct": "Канада"
      },
      {
        "question": "Яка найменша країна за площею?",
        "answers": ["Монако", "Сан-Марино", "Мальта", "Ватикан"],
        "correct": "Ватикан"
      },
      {
        "question": "Яка держава має найбільше островів?",
        "answers": ["Індонезія", "Філіппіни", "Швеція", "Японія"],
        "correct": "Швеція"
      },
      {
        "question": "Яка річка є найбільшою за обсягом води?",
        "answers": ["Ніл", "Конго", "Міссісіпі", "Амазонка"],
        "correct": "Амазонка"
      },
      {
        "question": "Яке озеро є найглибшим у світі?",
        "answers": ["Танганьїка", "Байкал", "Каспійське море", "Вікторія"],
        "correct": "Байкал"
      },
      {
        "question": "Скільки континентів на планеті Земля?",
        "answers": ["6", "5", "7", "4"],
        "correct": "7"
      },
      {
        "question": "Яка столиця Австралії?",
        "answers": ["Канберра", "Сідней", "Мельбурн", "Брісбен"],
        "correct": "Канберра"
      },
      {
        "question": "Яка найменша незалежна країна світу за кількістю населення?",
        "answers": ["Ватикан", "Науру", "Монако", "Ліхтенштейн"],
        "correct": "Науру"
      }
    ]
  }